\begin{algorithm}
    \caption{Algoritmo Heapsort implementado em C++}
\end{algorithm}
\begin{lstlisting}	

#include <bits/stdc++.h>
#include <sys/time.h>
#include <sys/resource.h>

using namespace std;
#define MAXTAM 10000000

typedef long TipoChave;
typedef struct TipoItem {
  TipoChave Chave;
  /* outros componentes */
  char Nome[100];
} TipoItem;

typedef int TipoIndice;
typedef TipoItem TipoVetor[MAXTAM + 1]; 
/* MAXTAM+1 por causa da sentinela em Insercao */

void Refaz(TipoIndice Esq, TipoIndice Dir, TipoItem *A)
{ TipoIndice i = Esq;
  int j;
  TipoItem x;
  j = i * 2;
  x = A[i];
  while (j <= Dir) 
    { if (j < Dir) 
      { if (A[j].Chave < A[j+1].Chave)
        j++;
      }
      if (x.Chave >= A[j].Chave) goto L999;
      A[i] = A[j];
      i = j;  j = i * 2;
    }
  L999: A[i] = x;
}

void Constroi(TipoItem *A, TipoIndice n)
{ TipoIndice Esq;
  Esq = n / 2 + 1;
  while (Esq > 1) 
    { Esq--;
      Refaz(Esq, n, A);
    }
}

void Heapsort(TipoItem *A, TipoIndice n)
{ TipoIndice Esq, Dir;
  TipoItem x;
  Constroi(A, n);  /* constroi o heap */
  Esq = 1;  Dir = n;
  while (Dir > 1) 
    { /* ordena o vetor */
      x = A[1];  A[1] = A[Dir];  A[Dir] = x;  Dir--; 
      Refaz(Esq, Dir, A);
    }
}

// Printar vector
void print(TipoItem* v,int n)
{
	for(int i=0; i<n-1; i++)
		cout << v[i].Chave << " - ";
	cout << v[n-1].Chave << endl;
}

int main()
{
	// Abrir arquivo
	ifstream input("caso_teste.txt");

	TipoItem* v = (TipoItem*)malloc(MAXTAM*sizeof(TipoItem));
	v[0]=(TipoItem){-1,""}; // "inutiliza" posição 0, como pressuposto por Ziviani (utilizado como sentinela)

	// Preencher vector com elementos
	int n=1;
	while(1)
	{
		int id;	
		input >> id;

		if(input.eof())
			break;
		
		v[n]=(TipoItem){id,"Nome"};
		
		n++;
	}

	// Visualizar vetor original
	print(v,n);
	// Executar bubblesort
	Constroi(v,n-1);
	Heapsort(v,n-1);
	// Visualizar vetor final
	print(v,n);

	input.close();

	return 0;
}

\end{lstlisting}
